[攻略]最後文宣皇牌，Facebook戰線正式啟動!(2)

前言

自6月抗爭運動以來，香港大眾主流資訊接收平台為(排名不分先後):
-Facebook
-電視媒體
-Youtube
-Whatsapp
-微信
-連登
-Telegram
-連儂牆

截至 2019 年 1 月，香港約有 580 萬名活躍社交平台用戶，佔整體人口 (746萬) 的 78%。

Facebook為兵家必爭之地

Facebook自6月起冒出大量內容農場Page及Group，每日餵養Followers， 甚至以Sponsor及Suggest形式強行出現在Timeline (基本上比錢就有)。 呢啲內容農場將事實扭曲，將影片圖片前後剪接加工，再配合虛假文字描述，惡意煽動及歪曲真相。令好多接觸唔到真相嘅人信以為真。 加上大量海外水軍推波助瀾，令部份人錯信支持政權為社會主流。

檢討以往打擊紅藍內容農場手法

手足們以往方法不外乎share link一齊檢舉及一齊洗版，但係Facebook平台上假Account及Fake news問題往往並沒有被重視。 加上對家內容農場以24hrs不眠不休，每3mins出一個post嘅速度去散播，業餘手足實在難以抗衡。

先了解Facebook Feeding Mechanism

每一個出現係你Timeline 嘅post其實都係經過Facebook精心篩選，按照不同參數判斷乜野post應該出現係你Timeline。 以下為簡版運算邏輯:

我舉一個例子:
你每like一個黃post，佢就會出多兩個同類型嘅黃post比你; 你每like一個藍post佢又會比多兩個藍post比你。

又或者你經常睇猫猫狗狗post，停留時間越長，佢之後就會出番更多猫猫狗狗post比你。

換句話說，按照呢個運算邏輯，黃嘅人就會越黎越黃; 藍嘅人就會越黎越藍。

咁係咪即係Facebook戰線好難打得贏?

非也。 就算內容農場幾用力發功，佢都會比一個重要參數所限制，就係上面 equation 嘅Creator 參數。
[下刪一千字...]
簡單黎講就係滲透率。 如果你Facebook朋友好多都係黃，咁你個facebook就會越黎越黃，藍post就會less likely出現係你Timeline。 好多內容農場都係呢幾個月先開始發功，一個新嘅Page/ Group要吸引一定數量觀眾係需要時間培養。

[*重點*]Facebook戰線應該點打?

本來未去到最後我都唔想叫大家出大絕，但藍屍五毛滲透實在太強，而家唔開始反擊好快就會輸。

與其去建立一個新嘅黃Page去抗衡對家，何不利用大家手上累積咗十幾年嘅資源? 無錯，就係你個account本身嘅人際網絡。

人人都是Facebook文宣。 由呢一刻起將Facebook變成連登，變成telegram，將文宣同最update真相放係Facebook互相交流轉載。 試想想如果用100萬人嘅網絡去做文宣，擴散速度係可以幾何級上升。

事前準備工夫:
1. 防起底，更改個人account私隱設定為非公開。 特別係圖片。 具體點set自己逐項㩒入去研究，我唔詳解喇。

2. 斷開Facebook 電話同多餘email連繫，防追蹤。
3. 同連登一樣唔好係網上煽動違犯野，Popo會搵到你。 轉載 is welcome。

教學:
1. 無需要unfriend藍屍，因為就係想佢地睇到文宣。
2. 文宣post要set做公開，朋友先可以轉發。
3. 識嘅朋友如果真係有心出賣你好容易，所以文宣應該以轉發share post及文宣圖為主，盡量避免以個人身份發表觸及法律底線之言論。
4. 多d將連登同tg 最新消息update去facebook，越新越突發先吸引到人去睇。
5. 同路朋友之間多啲互like，留言討論及轉發，增加post熱門度。

多謝你耐心睇完個攻略，
請立即行動加入戰線!!!
立刻!!!NOW!!!

[攻略]最後文宣皇牌，Facebook戰線正式啟動!

全民皆兵

民皆兵